 06:38,  9 марта 2019
Названа причина отключения электричества вВенесуэле
Причиной масштабного отключения электроэнергии в Венесуэле стала кибератака. Об этом заявил министр связи и информации Хорхе Родригес, передает «Интерфакс».Материалы по теме00:01 —  9 мартаДети социализмаВенесуэла отобрала у них еду и надежду на счастье. Теперь они выживают на улицахПо его словам, взлом, по всей видимости, проходил из США.Родригес пояснил, что злоумышленники выбрали своей целью систему контроля ГЭС «Гури». Атака была вовремя обнаружена, и работники станции из соображений безопасности остановили объект. Это и привело к блэкауту на почти всей территории Боливарианской Республики — «Гури» производит 80 процентов потребляемой Венесуэлой электроэнергии.В ночь на 8 марта в 21 из 23 штатов Венесуэлы были зафиксированы масштабные проблемы с электроснабжением. Президент Николас Мадуро назвал блэкаут «электрической войной» со стороны США. Чиновники обвинили оппозиционеров в том, что они напали на электростанции с коктейлями Молотова. Тогда Родригес заявил, что за отключением стоят ультраправые экстремисты, которые выполняют приказы американского сенатора Марко Рубио и пытаются вызвать в стране хаос.В конце января в Венесуэле случилось обострение кризиса — тогда спикер парламента Гуайдо объявил себя временным главой государства. Американская сторона после этого ввела  санкции против действующего президента Николаса Мадуро, а также государственной нефтяной компании PDVSA.
